\section{Fluxograma de Atendimento}

O fluxograma de atendimento do sistema foi projetado para funcionar em
complemento ao sistema de atendimento empregado no \glsxtrshort{hu}.
Primeiramente, o paciente dá entrada no hospital e se dirige à triagem. Durante
tal processo, o enfermeiro responsável irá realizar seu procedimento técnico e,
ao final, deverá preencher os dados requeridos sobre o paciente na tela de
cadastro do Sistema de Atendimento Digital. Uma vez que os dados são inseridos
o paciente está apto a se encaminhar para a sala de espera, onde é
monitorado pelo sistema \glsxtrshort{nath}.

Após a chegada do paciente na sala de espera, o sistema de localização deve
indicar ao sistema do robô móvel que existe uma nova pessoa no ambiente. O robô
se dirige até o paciente e o sistema \glsxtrshort{nath} faz a abordagem
buscando descobrir se aquela pessoa é um paciente ou um acompanhante. Nesse
processo, a \glsxtrshort{nath} pergunta qual o nome completo da
pessoa e utiliza o banco de dados do Sistema Digital de Atendimento para buscar
aquele nome, caso exista, a pessoa é caracterizada para a \glsxtrshort{nath}
como um paciente, caso negativo, a pessoa é reconhecida como um acompanhante.
Em ambos os casos, uma foto da face da pessoa é retirada para que a
\glsxtrshort{nath} possa realizar o reconhecimento facial em situações
posteriores.

% Caso um paciente seja reconhecido, a foto retirada também servirá
% para reconhecimento de nível de dor nas expressões faciais.

É importante ressaltar que as fotos são armazenadas apenas para utilização
pontual pela \glsxtrshort{nath} e, ao fim do dia, o sistema apaga todas as
fotos para não prolongar o sistema no quesito proteção de dados pessoais.

Caso o sistema de localização acabe fazendo uma leitura equivocada, perca o
sinal ou até mesmo a pessoa saia da sala e depois retorne, fazendo com que o
individuo seja reconhecido como um desconhecido, sendo que o mesmo já tenha
sido abordado pela \glsxtrshort{nath}, o reconhecimento facial é utilizado, a
atualização de posição daquela pessoa é repassada ao sistema de localização e
uma segunda abordagem é evitada.

Uma vez que a \glsxtrshort{nath} reconheceu todos os indivíduos na sala de
espera, sua sub-rotina é alterada para monitoramento de expressões de dor. Essa
sub-rotina é uma ronda passando por todos os pacientes e averiguando o nível de
intensidade de dor apresentado naquele momento pelo paciente. Se o nível de dor
se mantém no mesmo patamar daquele registrado na primeira abordagem o sistema
apenas segue sua ronda, caso perceba uma alteração no nível, uma nova abordagem
acontece.

Esta abordagem é baseada no fluxograma do \glsxtrshort{stm} escolhido pelo
enfermeiro responsável pela classificação aquele paciente. Os três fluxogramas,
um para cada fluxograma do \glsxtrshort{stm} abrangido por esse projeto, com as
perguntas realizadas pela \glsxtrshort{nath} na abordagem e suas implicâncias
podem ser vistos nos Anexos B, C e D.

Feitas as perguntas e anotadas as respostas, o fluxograma indica se deve ser realizada
uma alteração na classificação daquele paciente. Caso positivo para alteração,
a \glsxtrshort{nath} sinaliza ao Sistema Digital de Atendimento que a
priorização daquele paciente será diferente e esse sistema tomará as devidas
providencias. Caso negativo para alteração, a \glsxtrshort{nath} apenas seguirá
sua ronda, monitorando os demais pacientes.

Outro ponto importante de ser ressaltado é que no \glsxtrshort{hu} só são
tratados pacientes classificados como amarelo, laranja e vermelho. Os demais
casos são encaminhados para outras unidades, como já citado anteriormente,
após o atendimento médico. Portanto, os fluxogramas de reclassificação foram
criados para atualizar a classificação dos pacientes até o nível amarelo,
último a ser atendido localmente. Sendo assim, se um paciente classificado como
azul passa a ser amarelo pelo fluxograma, a reclassificação acontece, caso ele
passe do azul para o verde, a \glsxtrshort{nath} não realiza a mudança.

Enquanto na sala de espera, os pacientes estarão sob ronda do sistema
\glsxtrshort{nath}, mas, também, aguardando que o Sistema de Atendimento
Digital efetue a chamada de sua senha e nome, indicando qual a sua sala destino
através da tela de chamada de pacientes que está presente na sala.

As demais funções do Sistema Digital de Atendimento estarão presentes na sala
médica, onde o médico responsável tem o acesso a duas telas de controle. Na
primeira, ele efetuará a chamada dos pacientes através da tela de chamada
médica. A segunda tela é utilizada pelo médico nos seguintes casos:
reestabelecer chamadas não respondidas pelos pacientes e chamar pacientes que
foram repassados para o setor de medicação. No primeiro caso, o médico efetuou
a chamada de um paciente, não obteve resposta, e o sistema acaba passando a vez
para um outro paciente e retirando o primeiro da lista de pacientes, porém,
após algum tempo o paciente apareceu e deverá ser atendido. No segundo caso, o
médico direciona o paciente para a equipe de medicação do hospital após o
primeiro atendimento, porém, após medicação é necessária uma reavaliação. Em
ambos os casos a segunda tela médica poderá recolocar os pacientes na lista de
espera e efetuar uma espécie de segunda chamada dos mesmos.

A tela \textit{dashboard} é visível apenas para o usuário cadastrado como
administrador. Ela serve para análise gerencial do atendimento e não altera em
nada os fluxos de atendimento do hospital.

Como já citado, o projeto foi criado para apoio ao fluxograma de atendimento já
definido e em uso pelo \glsxtrshort{hu}. Tudo foi pensado para apenas
complementar e ajudar a equipe do hospital a melhorar o seu atendimento. Não
alterar ou remodelar subitamente os processos e procedimentos já existentes, é
uma escolha para uma rápida adesão e aceitação da equipe técnica do modelo
proposto.
